```{role} latexlogo
```
```{role} tttexlogo
```
# Que signifie l'erreur : « Text line contains an invalid character » ?

- **Message** : `Text line contains an invalid character`
- **Origine** : *TeX*.

Le fichier source contient un caractère étrange, non imprimable, qui est rejeté par {tttexlogo}`TeX`. Cela peut survenir lorsqu'on utilise un éditeur de texte pour créer le fichier qui ne le sauvegarde pas en mode texte, ou si on enregistre un fichier en UTF-8 mais qu'on le compile sans en prévenir {tttexlogo}`TeX`.

______________________________________________________________________

*Sources :*

- <https://latex.developpez.com/faq/erreurs?page=T>,
- [LaTeX Companion, 2e édition](https://www.latex-project.org/help/books/#french), Frank Mittelbach, Michel Goossens, Johannes Braams, David Carlisle, Chris Rowley (Pearson, 2006) ; ISBN : 978-2-7440-7182-9. Annexe B, *Détecter et résoudre les problèmes*, reproduite avec l'aimable autorisation de l'éditeur.

```{eval-rst}
.. meta::
   :keywords: messages d'erreur de LaTeX,caractère non supporté,caractère unicode,UTF-8
```
